\section{Traveling Salesman Problem}
Das \ac{TSP} ist ein NP-vollständiges Problem, bei welchem aus einem gegebenen Set aus Städten die kostengünstigste Route berechnet werden muss. Hierbei ist vorgegeben, dass die Startort gleichzeitig auch der Zielort sein muss, sowie alle Städte abgelaufen werden müssen. Als Beispiel kann Abbildung \ref{tspBeispiel} herangezogen werden. 

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/TSP_ACO_numerisch.png}
	\caption{Beispielhafte Darstellung einer möglichen \acs{TSP}-Problemstellung}
	\label{tspBeispiel}
\end{figure}

Hier sind sechs Städte abgebildet, welche komplett vermascht sind. Somit sind alle Städten von allen Städten aus erreichbar, was eine Vorraussetzung des \ac{TSP} ist. Ebenso sind die Distanzvektoren zwischen den Städten gleichgerichtet, wodurch hier ein symetrisches \ac{TSP} gegeben ist.

\subsection{Varianten des \ac{TSP}}
Der Suchraum des \ac{TSP} ist immer abhängig von der Anzahl der Städte. Im vorliegenden Beispiel würde sich der Suchraum auf 120 verschiedene Wege belaufen, da der Startpunkt vor Beginn der Berechnung statisch festgelegt wird, diese Stadt also aus dem variablen Suchraum entfernt wird.

Eine weitere Möglichkeit des \ac{TSP} wäre die asymetrische Variante. Bei dieser wären die Distanzvektoren nicht gleichgerichte, das heißt die Distanzwerte könnten sich auf Hin- und Rückweg unterscheiden. Durch diese Änderung würde sich der Suchraum verdoppeln, da jedes Städtepaar zwei Distanzwerte besitzt.

\subsection{Reale Adaptionen}
Ein Problem von theoretischen Problemen der Informatik ist oft, dass diese nicht direkt auf die Realität angewendet werden und nur der Forschung dienen können. Dies ist bei dem \ac{TSP} aber nicht der Fall, da dieses auch in der Wirtschaft sehr viele Anwendungen findet. So wird es täglich bei Logistik-, Verkehrsunternehmen, aber auch bei Chipherstellern angewendet.